<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="welcome_text">Вас приветсвует приложение для ознакомления с 5 самыми интересными местами Казани по какой то определённой тематике
        \n Если вы впервые в Казани и не знаете какое место посетить, то это приложение как раз для Вас</string>
    <string name="second_text">выберете тематику по которой бы вы хотели увидеть 5 самых интересных мест из этой области</string>

    <string name="kazanArenaText">«Каза́нь Аре́на» — универсально-футбольный стадион в Казани (Россия), домашняя арена футбольного клуба «Рубин». Один из самых вместительных стадионов России. Один из объектов летней Универсиады 2013 года, чемпионата мира по водным видам спорта 2015 года и чемпионата мира по футболу 2018 года. Единственный в мире футбольный стадион, на котором установлено 12 мировых рекордов в плавании.</string>
    <string name="tatNeftArenaText">Домашняя арена хоккейного клуба "Ак Барс" построена в 2005 году. Открыта 29 августа 2005 года выступлением группы "Scorpions". 22 декабря 2005 года, проведен хоккейный матч между вторыми командами "Ак Барса" и "Лады". Первый официальный матч 26 декабря 2005 года "Ак Барс" - "Витязь" 4:2.</string>
    <string name="centralStadiumText">Центра́льный стадио́н (тат. Үзәк стадион) — домашний стадион футбольного клуба «Рубин», расположенный в Казани у площади Тысячелетия. В комплексе со стадионом расположен крытый футбольно-легкоатлетический манеж.</string>
    <string name="tennisAcademy">Казанская академия тенниса - один из крупнейших современных теннисных комплексов Европы. На территории академии тенниса расположены 26 кортов: 8 закрытых (покрытие «хард» и 18 открытых (в том числе 4 с покрытием «грунт»)</string>
    <string name="water">Дворец водных видов спорта — крупное крытое спортивное сооружение в Казани. Один из немногих и крупнейших подобных в России, дворец предназначен для проведения тренировок и соревнований по водным видам спорта, однако может использоваться также как универсальный дворец спорта. Является соревновательной ареной Чемпионата мира по водным видам спорта 2015 и одним из важнейших объектов летней Универсиады 2013 года по видам спорта плавание, прыжки в воду, синхронное плавание.</string>

    <string name="teatrKamal">22 декабря 1906 в Казани прошли первые спектакли на татарском языке. Эта дата считается днем рождения татарского национального театра и датой основания Татарского государственного академического театра имени Галиаскара Камала (ТГАТ им. Г.Камала). В год своего 20-летия, в 1926 году театр получил звание Академический, а в 1939 году ему было присвоено имя классика татарской драматургии Галиаскара Камала. В январе 1987 года состоялось открытие нового здания театра. Сейчас в репертуаре театра им. Камала представлены и татарские спектакли, и российская и мировая классика.</string>
    <string name="teatrKukol">Татарский государственный театр кукол «Экият» был основан в 1934 г. и является одним из ведущих театров кукол Российской Федерации. В настоящее время в театре работает около 100 человек. Из них 29 актеров, работающих на русском и татарском языках. В репертуарной афише театра более 40 спектаклей, где представлены сказки народов мира, на историческую и современную тематику. В спектаклях используются различные системы кукол от классических до современных в стиле модерн. Театр с 1974 года является членом Международной организации театров кукол – УНИМА.</string>
    <string name="filarmonia">атарская государственная филармония создана 21 августа 1937 года. Ее целью  было приобщить общество к произведениям лучших представителей классической и народной музыки. За длинную историю существования филармонии на ее сцене стояли самые выдающиеся музыкальные деятели. Помимо принятия исполнителей коллектив филармонии участвует в культурных мероприятиях. Каждый год филармония преподносит что-то новое зрителям, обновляет старое, что привлекает все большее количество зрителей. Именно благодаря своим заслугам и преданности своему делу, Татарская Государственная филармония стала символом музыкальной жизни и культуры Республики Татарстан. Детям до 5 лет вход бесплатный (без предоставления отдельного места).</string>
    <string name="opera">Татарский академический государственный театр оперы и балета  имени Мусы Джалиля – один из крупнейших музыкальных театров России, носитель традиций российской, мировой и татарской национальной музыкальной культуры. Здание театра было построено в 1956 г. (архитекторы Скворцов и Гайнутдинов). Фасады и внутренние интерьеры театра выдержаны в стиле современного неоклассицизма и сочетают классические формы с  татарскими национальными орнаментами и элементами декоративно-прикладного искусства. В 2005 г. театр перенес капитальную реконструкцию. Техническая оснащенность на уровне европейских стандартов, явившаяся результатом  реконструкции, позволяет театру создавать новаторские спектакли со сложной сценографией, световыми эффектами. </string>
    <string name="rusTeatr">Один из старейших театров России, Казанский академический русский Большой драматический театр имени Качалова ведет свою историю с 1791 года. Сегодня это один из лучших театральных коллективов страны. Высокохудожественный репертуар, основанный на лучших произведениях русской и мировой классики и современной драматургии; профессиональная стабильная труппа, остросовременная режиссура и сценография, не чуждые духу поисков и экспериментов, делают театр привлекательным и интересным как в России, так и далеко за его пределами. Активное участие в Международных фестивалях, успешные гастроли во Франции, Финляндии, Турции, Болгарии, Македонии, Египте, Литве, Украине, Чехии, Москве, Санкт-Петербурге, крупнейших городах России создают театру не только широкую известность, но и делают его неотъемлемой частью мирового театрального процесса.</string>

    <string name="kremlin">Каза́нский кремль — древнейшая часть Казани, комплекс архитектурных, исторических и археологических памятников, раскрывающих многовековую историю города: археологические остатки первого (XII—XIII вв.), второго (XIV—XV вв.) и третьего городищ (XV—XVI вв.); белокаменный кремль, ряд храмов и зданий, имеющих большую историко-архитектурную и культурную ценность, официальная резиденция Президента Татарстана. Территория Кремля представляет в плане неправильный многоугольник, повторяющий очертания кремлёвского холма, вытянутый с северо-запада, от реки Казанки, на юго-восток, к Площади 1 мая. Расположен на мысу высокой террасы левого берега Волги и левого берега Казанки. Является объектом Всемирного наследия ЮНЕСКО с 2000 года.</string>
    <string name="museum">Национальный музей Республики Татарстан — научно-исследовательское и культурно-образовательное учреждение, ведущий музейный центр Татарстана и один из крупнейших культурно-исторических музеев в Поволжье. Музей занимает здание бывшего казанского Гостиного двора, которое является памятником архитектуры и истории федерального значения. Его архитектурный облик начал формироваться в начале XIX века, впоследствии здание неоднократно реконструировалось, современный вид сложился после реставрации 1990-х годов.</string>
    <string name="passage">Александровский Пассаж — крупное и оригинальное историческое здание в Казани, городская достопримечательность. Один из немногих пассажей в России. Построен в 1880—1883 годах.</string>
    <string name="may1">Пло́щадь 1 Ма́я, ранее Спасская, Ивановская, Александровская — площадь в историческом центре Казани у Казанского Кремля, в Вахитовском районе города. Древнейшая площадь в городе расположена у восточной стены Кремля и его главной проездной башни — Спасской. Одна из важных достопримечательностей города, одно из мест фотосъёмок туристов и остановок туристических автобусов, одно из традиционных мест посещения горожан в день свадьбы.</string>
    <string name="bauman">Улица Баумана — одна из самых старых улиц Казани. В эпоху Казанского ханства она называлась Ногайской дорогой. В 1552 году, во время штурма Казанского Кремля московскими войсками Ивана Грозного, обе его стены южнее и севернее улицы были проломлены взрывами, а улица была названа сначала Проломной, а затем Большой Проломной. В XVI веке, продолжая уже имевшуюся застройку северной части улицы, в её южной части возникла Новая слобода, получившая позже название Богоявленской по названию сооружённой здесь церкви. В 1930 году, улица была переименована в честь выходца из Казани революционера Баумана. Это название сохранилось до настоящего времени, хотя в постсоветское время предлагалось её переименовать в улицу Шаляпина.</string>

    <string name="aquapark">Казанский Аквапарк «РИВЬЕРА» — один из крупнейших в мире! С каждым годом все больше и больше туристов становятся поклонниками этого уникального места отдыха, где можно повернуть время вспять и снова попасть в жаркое лето. Более 50 различных аттракционов созданы специально для того, чтобы каждый нашел себе развлечение по душе, испытал настоящий всплеск эмоций и  почувствовал волшебную и целительную силу воды!</string>
    <string name="kyrlay">Парк аттракционов "Кырлай" - это удивительное и незабываемое место нашего города Казань. В нем можно развлечься как в компании семьи, так и в компании друзей! В парке есть специальное разделение аттракционов на 3 зоны: экстрим, семья, детская; где каждый найдет, что ему понравится. \nГРАФИК РАБОТЫ: будние дни с 11:00 часов до 23:00 часов, выходные и праздничные дни с 10:00 часов до 23:00 часов.</string>
    <string name="fun">FUN24 представляет собой единое огромное пространство для отдыха и живого общения, в котором собран широкий ассортимент развлекательных услуг. Крупный многофункциональный проект для молодежи, в котором представлены более 30 видов indoor-развлечений (боулинг, бильярд, роллердром, автодром, лазерные бои, настольный теннис и др. Уникальность проекта заключается в том, что входной билет дает доступ ко всем развлекательным зонам без дополнительной оплаты. Общая площадь — 10 000 м.кв. Режим работы — 24 часа, 7 дней в неделю.</string>
    <string name="karting">Адрес : Казань, ул. Оренбургский тракт, д.5"б" (за зданием управления ГИБДД, заезд с улицы Даурская и с улицы Оренбургский тракт)</string>
    <string name="park">Центральный парк культуры и отдыха им. Горького (ЦПКиО им. Горького) — крупный парк в Вахитовском районе Казани. Южная часть ограничена улицей Ершова, восточная — улицей Вишневского, северная — улицей Подлужная, западная — Суворовским училищем. Перед входом в парк стоит монумент «Павшим за советскую власть» (1967 г.) и памятник неизвестному солдату.</string>

    <string name="tower">Башня Сююмбике — дозорная (сторожевая) башня в Казанском кремле. Башня Сююмбике также относится к «падающим» башням (как, например, Пизанская башня), так как имеет заметный наклон в северо-восточную сторону. На данный момент отклонение её шпиля от вертикали составляет 1,98 м.</string>
    <string name="spassTower">Четырёхъярусная Спасская башня с надвратной церковью Спаса Нерукотворного — главный въезд в Казанский кремль — расположена в южном прясле крепостной стены. Возведена в XVI веке псковскими зодчими Иваном Ширяем и Постником Яковлевым по прозванию «Барма». Башня неоднократно перестраивалась, во все века ей как главной кремлёвской башне уделяли особое внимание.\nБашня получила своё название от иконы Спаса Нерукотворного, которая находилась над её вратами. В Казанских писцовых книгах 1566—1568 гг. об основании Кремлёвской церкви, Спасская церковь именовалась «Спас Нерукотворенный, иже на вратех». Икона Спаса представляет собой точную копию со знамени Ивана Грозного (в настоящее время знамя в Оружейной палате), водруженного в ходе сражения за город на месте будущей башни.</string>
    <string name="sobor">Петропавловский собор Казани расположен на улице М.Джалиля, в доме № 21, до революции 1917 года улица по собору называлась Петропавловской. \nВ царствование Петра I по всей России создаются замечательные храмы в стиле русского барокко: церковь Живоначальной Троицы в Троице-Лыкове под Москвой (1697 г.), церковь Воскресения в Кадашах в Москве (1687 г.), собор Пресвятой Богородицы в Нижнем Новгороде (1719 г.). Петропавловский собор Казани один из самых ярких образцов стиля петровской эпохи, для регионального зодчества — исключительный. \nПетропавловский собор всегда был самым впечатляющим в ожерелье казанских храмов, его посетителями были все российские императоры, начиная с Екатерины II (кроме Николая II), и почти все известные люди, независимо от вероисповедания, посещавшие Казань, — описания собора приведены в сочинениях Александра Гумбольдта и Александра Дюма, здесь был Александр Сергеевич Пушкин, в хоре собора пел Федор Иванович Шаляпин.\nХрамовый комплекс включает в себя собственно собор, колокольню, дом причта.</string>
    <string name="churchInKremlin">Благовещенский собор Казанского кремля — выдающийся памятник русской архитектуры XVI века. \nС 1552 года по 1918 Благовещенский собор был кафедральным храмом Казанской епархии (в настоящее время кафедральным является Никольский собор на ул. Баумана), здесь веками совершались рукоположения священников, а с конца XIX в. и хиротонии епископов (здесь были посвящены в епископский сан Антоний (Храповицкий), Андрей (Ухтомский)). \nБлаговещенский собор Казанского Кремля — самый удаленный образец псковской архитектурной школы и самый древний из сохранившихся памятников истории и архитектуры в ансамбле Кремля и города. Крестовокупольный, с пятью главами, покоящимися на шести столпах и тремя алтарным апсидами собор изначально воссоздавал планировку и облик Успенского собора Московского кремля, подчеркивая новый статус Казанского царства. В подклете собора нашли упокоение многие казанские архипастыри, таким образом Благовещенский собор для Казанского края имел то же значение, что и Ризоположенский собор для Московского кремля.</string>
    <string name="kulSharif">Мечеть Кул-Шариф - главная джума-мечеть республики Татарстан и Казани (с 2005 года); расположена на территории Казанского кремля. \nСтроительство храма было начато в 1996 году как воссоздание легендарной многоминаретной мечети столицы Казанского ханства, центра религиозного просвещения и развития наук Среднего Поволжья XVI столетия. Мечеть была разрушена в октябре 1552 года во время штурма Казани войсками Ивана Грозного. \nНазвана в честь её последнего имама сеида Кул Шарифа, одного из предводителей обороны Казани.</string>

</resources>